黃台仰：那個世界所熟知的香港，會死亡嗎？

1989年6月4日，許多香港人在電視上驚恐地看著坦克開進北京天安門廣場。幾天前，他們中有100萬人走上香港的街頭，聲援天安門廣場上要求大陸當局允許更多自由和民主的內地抗議者。30年過去了，現在是香港在為民主價值觀而戰——實際上是為了它自身的政治生存而戰，對抗北京的同一個共產黨政府的另一場進攻。

形勢非常嚴峻。香港政府現在顯然是在北京的直接影響下，它提出修改現有的引渡法，賦予基本上是由中國共產黨挑選的香港領導人前所未有的權力，在香港抓人，將其送到中國接受審判。新法案將適用於任何被中國當局指控違反中國法律者，包括香港公民、大陸人，甚至是在香港旅遊的外國人。

中國的司法系統以腐敗聞名，而且往往是作為一個鎮壓的工具。新的引渡法可以用於鎮壓任何形式的政治反對或異議。香港的最後一任總督彭定康(Chris Patten)稱，這是自1997年英國將其控制權移交給中國以來，香港發生的「最糟糕的事情」。這項立法通過時——現在看來幾乎是確定無疑的，而且很快就會發生——將意味著世界所熟知的香港的死亡。

2014年時，21歲的我加入到香港親民主雨傘運動的數萬名抗議者之中。我們要求按照基本法的規定，在香港舉行真正的自由選舉。然而，政府下令對我們使用催淚瓦斯；一些抗議者在黑暗的街角遭到毒打。可以說，經過兩個多月的靜坐之後，雨傘運動失敗了：我們的要求都沒有得到滿足。

但即使在那時，我也像現在一樣相信，我們的抵抗不是徒勞的；參加集會者——其中許多是年輕人——的勇氣和奉獻給了我希望。現在依然是這樣。

我在天安門大屠殺30年後的今天寫這篇文章，因為隨著中國政府在國內外變得越來越專制，我們需要記住、挖掘和復興「六四」和「雨傘運動」的理想和精神。

2015年初，我和雨傘運動的幾個朋友成立了香港本土民主前線(Hong Kong Indigenous)，這是一個活動團體，後來成為一個政黨。我們的目的是捍衛香港現有的自由和法治，進一步建設民主制度，同時拯救香港獨特的語言、文化和群體認同——我們認為政府正在不斷地扼殺這些東西。

我們組織了很多集會，包括抗議來自大陸的大批水客，他們充斥在香港的街道上，大量購買嬰兒配方奶粉和阿司匹林。2015年，中央政府改變了簽證政策，限制了跨境訪問，緩解了這個問題。這對我們來說是一次重要的勝利，因為它向我們展示出行動是可以帶來結果的。

2016年初，我們為保護一年一度的旺角農曆新年夜市（政府曾表示應該暫停）組織了一場和平的抗議，但在數百名身穿防暴裝備的警察突然出現並進行挑釁後，和平抗議化為泡影。當局抓住了這個機會。

我們當中約有40人被控騷亂，違反了《公共秩序條例》(Public Order Order Ordinance)。該條例是英國殖民時代遺留下來的一項好久沒有用過的、十分嚴厲的法律，聯合國人權理事會(United Nations Human Rights Council)曾在2013年譴責過這項法律。

儘管如此，幾周後，香港大學(University of Hong Kong)畢業生、本土民主前線成員梁天琦(Edward Leung Tin-kei)參加了香港立法會補選，並且表現得很好。本土民主前線的政綱鼓勵香港與中國保持距離，倡導香港的獨特之處。隨後，梁天琦準備參加2016年9月的立法會選舉，卻被取消了參選資格，理由是他在香港是中國不可分割一部分的觀念上似乎不夠堅定（儘管他已在表明相反態度的必要表格上籤了名）。

本土民主前線將轉而支持另一個本土派政黨，該黨推出了兩名候選人。兩人都贏了，但隨後也都被取消了資格。我們的公民權利遭到了剝奪。

但北京—香港政府軸心並未就此止步。

梁天琦和我有一個相互的理解：我們中有一人會留下來，在香港的法庭上與對我們的騷亂指控作鬥爭；另一人則會逃走，從外部為香港作鬥爭。對我們兩人來說，這都是一個痛苦的選擇。梁天琦從海外飛回香港接受審理。我和另一位本土民主前線成員李東升(Alan Li Tung-sing)於2017年11月來到德國，並於2018年5月獲得了難民身份。

去年6月，梁天琦被判處六年監禁。另有大約20名抗議者被判刑，他們中有多人被判處三年或三年以上有期徒刑，其中大部分是學生。今年4月，雨傘運動的領導人，包括備受尊敬的大學教授戴耀廷(Benny Tai Yiu-Ting)和陳健民(Chan Kin-man)，也因2014年的抗議活動被判處有期徒刑。現在，引渡法即將獲得通過。

2016年時，一個熱門話題是2047年後香港會發生什麼，那是香港失去目前擁有的特殊地位的一年。我們當中有些人那時認為，會根據《基本法》舉行決定香港未來的公投，甚至可能實現香港從中國獨立出去。北京自那以後的行動表明，這種情況不可能發生。今天，我支持釋放政治犯，全面恢復已受香港現行法律保護的自由。

60年前，達賴喇嘛為躲避中國共產黨的迫害逃離西藏。30年前，天安門大屠殺之後，中國學生逃離了大陸。現在，我們中的一些人逃離了香港。

中國政府一直在鎮壓，但人民一直在反抗。

成功移民德國真好

人地一早夾定架
三毛分化完未呀？

( Show Blocked User - mboii )

你本手冊過左期
出左新聞話一早已經夾好左一個走一個留你問下你上司啦

令巴打擔憂 實在抱歉